{
    "settings": {
        "options": {
            "show_on_front": "posts",
            "featured-content": {
                "tag-id": 35890,
                "tag-name": "featured",
                "hide-tag": 0,
                "show-all": 1
            },
            "jetpack_global_styles": false
        },
        "theme_mods": {
            "0": false,
            "nav_menu_locations": [],
            "custom_css_post_id": -1
        },
        "headstart": {
            "mapped_id_options": [],
            "mapped_id_theme_mods": [],
            "keep_submenu_items": true
        }
    },
    "widgets": [],
    "content": [
        {
            "post_type": "post",
            "post_title": "\u00bfEncontrar\u00eda a la Maga?",
            "post_content": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tantas veces me hab\u00eda bastado asomarme, viniendo por la rue de Seine, al arco que da al Quai de Conti, y apenas la luz de ceniza y olivo que flota sobre el r\u00edo me dejaba distinguir las formas, ya su silueta delgada se inscrib\u00eda en el Pont des Arts, a veces andando de un lado a otro, a veces detenida en el pretil de hierro, inclinada sobre el agua. Y era tan natural cruzar la calle, subir los pelda\u00f1os del puente, entrar en su delgada cintura y acercarme a la Maga que sonre\u00eda sin sorpresa, convencida como yo de que un encuentro casual era lo menos casual en nuestras vidas, y que la gente que se da citas precisas es la misma que necesita papel rayado para escribirse o que aprieta desde abajo el tubo de dent\u00edfrico.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero ella no estar\u00eda ahora en el puente. Su fina cara de transl\u00facida piel se asomar\u00eda a viejos portales en el ghetto del Marais, quiz\u00e1 estuviera charlando con una vendedora de papas fritas o comiendo una salchicha caliente en el boulevard de S\u00e9bastopol. De todas maneras sub\u00ed hasta el puente, y la Maga no estaba. Ahora la Maga no estaba en mi camino, y aunque conoc\u00edamos nuestros domicilios, cada hueco de nuestras dos habitaciones de falsos estudiantes en Par\u00eds, cada tarjeta postal abriendo una ventanita Braque o Ghirlandaio o Max Ernst contra las molduras baratas y los papeles chillones, aun as\u00ed no nos buscar\u00edamos en nuestras casas. Prefer\u00edamos encontrarnos en el puente, en la terraza de un caf\u00e9, en un cine-club o agachados junto a un gato en cualquier patio del barrio latino. And\u00e1bamos sin buscarnos pero sabiendo que and\u00e1bamos para encontrarnos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Oh Maga, en cada mujer parecida a vos se agolpaba como un silencio ensordecedor, una pausa filosa y cristalina que acababa por derrumbarse tristemente, como un paraguas mojado que se cierra.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Justamente un paraguas, Maga, te acordar\u00edas quiz\u00e1 de aquel paraguas viejo que sacrificamos en un barranco del Parc Montsouris, un atardecer helado de marzo. Lo tiramos porque lo hab\u00edas encontrado en la Place de la Concorde, ya un poco roto, y lo usaste much\u00edsimo, sobre todo para meterlo en las costillas de la gente en el metro y en los autobuses, siempre torpe y distra\u00edda y pensando en p\u00e1jaros pintos o en un dibujito que hac\u00edan dos moscas en el techo del coche, y aquella tarde cay\u00f3 un chaparr\u00f3n y vos quisiste abrir orgullosa tu paraguas cuando entr\u00e1bamos en el parque, y en tu mano se arm\u00f3 una cat\u00e1strofe de rel\u00e1mpagos fr\u00edos y nubes negras, jirones de tela destrozada cayendo entre destellos de varillas desencajadas, y nos re\u00edamos como locos mientras nos empap\u00e1bamos, pensando que un paraguas encontrado en una plaza deb\u00eda morir dignamente en un parque, no pod\u00eda entrar en el ciclo innoble del tacho de basura o del cord\u00f3n de la vereda; entonces yo lo arroll\u00e9 lo mejor posible, lo llevamos hasta lo alto del parque, cerca del puentecito sobre el ferrocarril, y desde all\u00ed lo tir\u00e9 con todas mis fuerzas al fondo de la barranca de c\u00e9sped mojado mientras vos profer\u00edas un grito donde vagamente cre\u00ed reconocer una imprecaci\u00f3n de walkyria. Y en el fondo del barranco se hundi\u00f3 como un barco que sucumbe al agua verde, al agua verde y procelosa, a la mer qui est plus f\u00e9lonesse en \u00e9t\u00e9 qu\u2019en hiver, a la ola p\u00e9rfida, Maga, seg\u00fan enumeraciones que detallamos largo rato, enamorados de Joinville y del parque, abrazados y semejantes a \u00e1rboles mojados o a actores de cine de alguna p\u00e9sima pel\u00edcula h\u00fangara. Y qued\u00f3 entre el pasto, m\u00ednimo y negro, como un insecto pisoteado. Y no se mov\u00eda, ninguno de sus resortes se estiraba como antes. Terminado. Se acab\u00f3. Oh Maga, y no est\u00e1bamos contentos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Excerpt from \u2018Rayuela\u2019<\/strong>&nbsp;(Hopscotch) \u2014&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.google.com\/search?gs_ssp=eJzj4tTP1TcwTjcyKTZg9GIvSqwsTc1JBAA41gX3&amp;q=rayuela&amp;oq=rayeu&amp;aqs=chrome.1.69i57j46i10i512j0i10i512l2j0i512l2j0i10i512l3.3937j0j7&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8\" target=\"_blank\">Novel by Julio Cort\u00e1zar<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
            "post_name": "encontraria-a-la-maga",
            "post_excerpt": "",
            "menu_order": 0,
            "post_status": "publish",
            "comment_status": "closed",
            "ping_status": "closed",
            "_starter_page_template": "",
            "hs_old_id": 56,
            "hs_post_parent": 0,
            "hs_taxonomies": {
                "category_name": [
                    "Maga"
                ],
                "post_tag_name": [
                    "France",
                    "Hopscotch",
                    "Julio Cort\u00e1zar",
                    "Novel",
                    "Paris",
                    "Rayuela"
                ]
            },
            "hs_custom_meta": "_hs_extra",
            "attachment_url": "https:\/\/upsidedowndemo.files.wordpress.com\/2023\/01\/49762200327_5f0a3ce9f6_o-min-1.jpg"
        },
        {
            "post_type": "post",
            "post_title": "Desde la rayuela",
            "post_content": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pas\u00f3 por debajo de los pocos piolines sobrevivientes y corri\u00f3 la falleba. Antes de volverse a la ventana meti\u00f3 la cara en el agua del lavatorio y bebi\u00f3 como un animal, tragando y lamiendo y resoplando. Abajo se o\u00edan las \u00f3rdenes de Remorino que mandaba a los enfermos a sus cuartos. Cuando volvi\u00f3 a asomarse, fresco y tranquilo, vio que Traveler estaba al lado de Talita y que le hab\u00eda pasado el brazo por la cintura. Despu\u00e9s de lo que acababa de hacer Traveler, todo era como un maravilloso sentimiento de conciliaci\u00f3n y no se pod\u00eda violar esa armon\u00eda insensata pero v\u00edvida y presente, ya no se la pod\u00eda falsear, en el fondo Traveler era lo que \u00e9l hubiera debido ser con un poco menos de maldita imaginaci\u00f3n, era el hombre del territorio, el incurable error de la especie descaminada, pero cu\u00e1nta hermosura en el error y en los cinco mil a\u00f1os de territorio falso y precario, cu\u00e1nta hermosura en esos ojos que se hab\u00edan llenado de l\u00e1grimas y en esa voz que le hab\u00eda aconsejado: \u00abMetele la falleba, no les tengo mucha confianza\u00bb, cu\u00e1nto amor en ese brazo que apretaba la cintura de una mujer. \u00abA lo mejor\u00bb, pens\u00f3 Oliveira mientras respond\u00eda a los gestos amistosos del doctor Ovejero y de Ferraguto (un poco menos amistoso), \u00abla \u00fanica manera posible de escapar del territorio era meti\u00e9ndose en \u00e9l hasta las cachas\u00bb. Sab\u00eda que apenas insinuara eso (una vez m\u00e1s, eso) iba a entrever la imagen de un hombre llevando del brazo a una vieja por unas calles lluviosas y heladas. \u00abAnd\u00e1 a saber\u00bb, se dijo. \u00abAnd\u00e1 a saber si no me habr\u00e9 quedado al borde, y a lo mejor hab\u00eda un pasaje. Man\u00fa lo hubiera encontrado, seguro, pero lo idiota es que Man\u00fa no lo buscar\u00e1 nunca y yo, en cambio\u2026\u00bb<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Che Oliveira, \u00bfpor qu\u00e9 no baja a tomar caf\u00e9? \u2014propon\u00eda Ferraguto con visible desagrado de Ovejero\u2014. Ya gan\u00f3 la apuesta, \u00bfno le parece? M\u00edrela a la Cuca, est\u00e1 m\u00e1s inquieta\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 No se aflija, se\u00f1ora \u2014dijo Oliveira\u2014. Usted, con su experiencia del circo, no se me va a achicar por pavadas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Ay, Oliveira, usted y Traveler son terribles \u2014dijo la Cuca\u2014. \u00bfPor qu\u00e9 no hace como dice mi esposo? Justamente yo pensaba que tom\u00e1ramos caf\u00e9 todos juntos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Si, che, vaya bajando \u2014dijo Ovejero como casualmente \u2014. Me gustar\u00eda consultarle un par de cosas sobre unos libros en franc\u00e9s.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 De aqu\u00ed se oye muy bien \u2014dijo Oliveira\u2014.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Est\u00e1 bien, viejo \u2014dijo Ovejero\u2014. Usted baje cuando quiera, nosotros nos vamos a desayunar.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Con medialunas fresquitas \u2014dijo la Cuca\u2014. \u00bfVamos a preparar caf\u00e9, Talita?<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 No sea idiota \u2014dijo Talita, y en el silencio extraordinario que sigui\u00f3 a su admonici\u00f3n, el encuentro de las miradas de Traveler y Oliveira fue como si dos p\u00e1jaros chocaran en pleno vuelo y cayeran enredados en la casilla nueve, o por lo menos as\u00ed lo disfrutaron los interesados. A todo esto la Cuca y Ferraguto respiraban agitadamente, y al final la Cuca abri\u00f3 la boca para chillar: \u00ab\u00bfPero qu\u00e9 significa esa insolencia?\u00bb, mientras Ferraguto sacaba pecho y miraba de arriba abajo a Traveler que a su vez miraba a su mujer con una mezcla de admiraci\u00f3n y censura, hasta que Ovejero encontr\u00f3 la salida cient\u00edfica apropiada y dijo secamente: \u00abHisteria matinensis yugolata, entremos que le voy a dar unos comprimidos\u00bb, a tiempo que el 18, violando las \u00f3rdenes de Remorino, sal\u00eda al patio para anunciar que la 31 estaba descompuesta y que llamaban por tel\u00e9fono de Mar del Plata. Su expulsi\u00f3n violenta a cargo de Remorino ayud\u00f3 a que los administradores y Ovejero evacuaran el patio sin excesiva p\u00e9rdida de prestigio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Ay, ay, ay \u2014dijo Oliveira, balance\u00e1ndose en la ventana\u2014, y yo que cre\u00eda que las farmac\u00e9uticas eran tan educadas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 \u00bfVos te das cuenta? \u2014dijo Traveler\u2014. Estuvo gloriosa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Se sacrific\u00f3 por m\u00ed \u2014dijo Oliveira\u2014. La otra no se lo va a perdonar ni en el lecho de muerte.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Para lo que me importa \u2014dijo Talita\u2014. \u00abCon medialunas fresquitas\u00bb, date cuenta un poco.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 \u00bfY Ovejero, entonces? \u2014dijo Traveler\u2014. \u00a1Libros en franc\u00e9s! Che, pero lo \u00fanico que faltaba era que te quisieran tentar con una banana. Me asombra que no los hayas mandado al cuerno.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Era as\u00ed, la armon\u00eda duraba incre\u00edblemente, no hab\u00eda palabras para contestar a la bondad de esos dos ah\u00ed abajo, mir\u00e1ndolo y habl\u00e1ndole desde la rayuela, porque Talita estaba parada sin darse cuenta en la casilla tres, y Traveler ten\u00eda un pie metido en la seis, de manera que lo \u00fanico que \u00e9l pod\u00eda hacer era mover un poco la mano derecha en un saludo t\u00edmido y quedarse mirando a la Maga, a Man\u00fa, dici\u00e9ndose que al fin y al cabo alg\u00fan encuentro hab\u00eda, aunque no pudiera durar m\u00e1s que ese instante terriblemente dulce en el que lo mejor sin lugar a dudas hubiera sido inclinarse apenas hacia fuera y dejarse ir, paf se acab\u00f3.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Excerpt from \u2018Rayuela\u2019<\/strong>&nbsp;(Hopscotch) \u2014&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.google.com\/search?gs_ssp=eJzj4tTP1TcwTjcyKTZg9GIvSqwsTc1JBAA41gX3&amp;q=rayuela&amp;oq=rayeu&amp;aqs=chrome.1.69i57j46i10i512j0i10i512l2j0i512l2j0i10i512l3.3937j0j7&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8\" target=\"_blank\">Novel by Julio Cort\u00e1zar<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
            "post_name": "desde-la-rayuela",
            "post_excerpt": "",
            "menu_order": 0,
            "post_status": "publish",
            "comment_status": "closed",
            "ping_status": "closed",
            "_starter_page_template": "",
            "hs_old_id": 44,
            "hs_post_parent": 0,
            "hs_taxonomies": {
                "category_name": [
                    "Novel",
                    "Rayuela"
                ],
                "post_tag_name": [
                    "Hopscotch",
                    "Julio Cort\u00e1zar",
                    "Novel",
                    "Rayuela"
                ]
            },
            "hs_custom_meta": "_hs_extra",
            "attachment_url": "https:\/\/upsidedowndemo.files.wordpress.com\/2023\/01\/26168386011_97fc3dc345_4k-min-1.jpg"
        },
        {
            "post_type": "post",
            "post_title": "De otros lados",
            "post_content": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Estoy refrescando algunas nociones para cuando llegue Adgalle. \u00bfQu\u00e9 te parece si la llevo una noche al Club? A Etienne y a Ronald les va encantar, es tan loca.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Llevala.<br>\u2014 A vos tambi\u00e9n te hubiera gustado.<br>\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 habl\u00e1s como si me hubiera muerto?<br>\u2014 No s\u00e9 \u2014dijo Ossip\u2014. La verdad, no s\u00e9. Pero ten\u00e9s una facha.<br>\u2014 Esta ma\u00f1ana le estuve contando a Etienne unos sue\u00f1os muy bonitos. Ahora<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>mismo se me estaban mezclando con otros recuerdos mientras vos disertabas sobre el entierro con palabras tan sentidas. Realmente debe haber sido una ceremonia emotiva, che. Es muy raro poder estar en tres partes a la vez, pero esta tarde me pasa eso, debe ser la influencia de Morelli. S\u00ed, s\u00ed, ya te voy a contar. En cuatro partes a la vez, ahora que lo pienso. Me estoy acercando a la ubicuidad, de ah\u00ed a volverse loco\u2026 Ten\u00e9s raz\u00f3n, probablemente no conocer\u00e9 a Adgalle, me voy a ir al tacho mucho antes.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Justamente el Zen explica las posibilidades de una preubicuidad, algo como lo que vos has sentido, si lo has sentido.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u2014 Clarito, che. Vuelvo de cuatro partes simult\u00e1neas: El sue\u00f1o de esta ma\u00f1ana, que sigue vivito y coleando. Unos interludios con Pola que te ahorro, tu descripci\u00f3n tan vistosa del sepelio del chico, y ahora me doy cuenta de que al mismo tiempo yo le estaba contestando a Traveler, un amigo de Buenos Aires que en su puta vida entendi\u00f3 unos versos m\u00edos que empezaban as\u00ed, fijate un poco: \u00abYo entresue\u00f1o, buzo de lavabos.\u00bb Y es tan f\u00e1cil, si te fij\u00e1s un poco, a lo mejor vos lo comprend\u00e9s. Cuando te despert\u00e1s, con los restos de un para\u00edso entrevisto en sue\u00f1os, y que ahora te cuelgan como el pelo de un ahogado: una n\u00e1usea terrible, ansiedad, sentimiento de lo precario, lo falso, sobre todo lo in\u00fatil. Te ca\u00e9s hacia adentro, mientras te cepill\u00e1s los dientes sos verdaderamente un buzo de lavabos, es como si te absorbiera el lavatorio blanco, te fueras resbalando por ese agujero que se te lleva el sarro, los mocos, las laga\u00f1as, las costras de caspa, la saliva, y te vas dejando ir con la esperanza de quiz\u00e1 volver a lo otro, a eso que eras antes de despertar y que todav\u00eda flota, todav\u00eda est\u00e1 en vos, es vos mismo, pero empieza a irse\u2026 S\u00ed, te ca\u00e9s por un momento hacia adentro, hasta que las defensas de la vigilia, oh la bonita expresi\u00f3n, oh lenguaje, se encargan de detener.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Excerpt from \u2018Rayuela\u2019<\/strong>&nbsp;(Hopscotch) \u2014&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.google.com\/search?gs_ssp=eJzj4tTP1TcwTjcyKTZg9GIvSqwsTc1JBAA41gX3&amp;q=rayuela&amp;oq=rayeu&amp;aqs=chrome.1.69i57j46i10i512j0i10i512l2j0i512l2j0i10i512l3.3937j0j7&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8\" target=\"_blank\">Novel by Julio Cort\u00e1zar<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
            "post_name": "de-otros-lados",
            "post_excerpt": "",
            "menu_order": 0,
            "post_status": "publish",
            "comment_status": "closed",
            "ping_status": "closed",
            "_starter_page_template": "",
            "hs_old_id": 41,
            "hs_post_parent": 0,
            "hs_taxonomies": {
                "category_name": [
                    "Novel"
                ],
                "post_tag_name": [
                    "Hopscotch",
                    "Julio Cort\u00e1zar",
                    "Novel",
                    "Rayuela"
                ]
            },
            "hs_custom_meta": "_hs_extra",
            "attachment_url": "https:\/\/upsidedowndemo.files.wordpress.com\/2023\/01\/5465842686_c8a6f34eb5_4k-min-1-1.jpg"
        },
        {
            "post_type": "page",
            "post_title": "About",
            "post_content": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Julio Florencio Cort\u00e1zar (26 August 1914 \u2013 12 February 1984; American Spanish) was an Argentine, nationalized French novelist, short story writer, essayist, and translator. Known as one of the founders of the Latin American Boom, Cort\u00e1zar influenced an entire generation of Spanish-speaking readers and writers in America and Europe.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>He is considered one of the most innovative and original authors of his time, a master of history, poetic prose and short story in general and a creator of important novels that inaugurated a new way of making literature in the Hispanic world by breaking the classical moulds through narratives that escaped temporal linearity.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>He lived his childhood and adolescence and incipient maturity in Argentina and, after the 1950s, in Europe. He lived in Italy, Spain, and in Switzerland. In 1951, he settled in France for more than three decades and composed some of his works there.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><img width=\"1200\" height=\"811\" src=\"https:\/\/149855288.v2.pressablecdn.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20083139222_97c28c5fa4_o-1.jpg\" alt=\"\"><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cort\u00e1zar wrote numerous short stories, collected in such volumes as&nbsp;<strong><em>Bestiario<\/em><\/strong>&nbsp;(1951),&nbsp;<em><strong>Final del juego<\/strong><\/em>&nbsp;(1956), and&nbsp;<em><strong>Las armas secretas<\/strong><\/em>&nbsp;(1959). Cort\u00e1zar published four novels during his lifetime:&nbsp;<em><strong>Los premios<\/strong><\/em>&nbsp;(The Winners, 1960),&nbsp;<em><strong>Rayuela<\/strong><\/em>&nbsp;(Hopscotch, 1963),&nbsp;<em><strong>62 Modelo para Armar<\/strong><\/em>&nbsp;(62: A Model kit, 1968), and&nbsp;<em><strong>Libro de Manuel<\/strong><\/em>&nbsp;(A Manual for Manuel, 1973). Two other novels,&nbsp;<em><strong>El examen<\/strong><\/em>&nbsp;and&nbsp;<em><strong>Divertimento<\/strong><\/em>, though written before 1960, only appeared posthumously.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>The open-ended structure of&nbsp;<em><strong>Hopscotch<\/strong><\/em>, which invites the reader to choose between a linear and a non-linear mode of reading, has been praised by other Latin American writers, including Jos\u00e9 Lezama Lima, Giannina Braschi, Carlos Fuentes, Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, and Mario Vargas Llosa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:heading -->\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cort\u00e1zar\u2019s use of interior monologue and stream of consciousness owes much to James Joyce and other modernists, but his main influences were Surrealism, and the improvisatory aesthetic of jazz.<\/h2>\n<!-- \/wp:heading -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>This last interest is reflected in the notable story&nbsp;<em>El perseguidor<\/em>&nbsp;(\u201cThe Pursuer\u201d), which Cort\u00e1zar based on the life of the bebop saxophonist Charlie Parker.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Full bio available on&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Julio_Cort%C3%A1zar\" target=\"_blank\">Wikipedia<\/a><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
            "post_name": "about",
            "post_excerpt": "",
            "menu_order": 0,
            "post_status": "publish",
            "comment_status": "closed",
            "ping_status": "closed",
            "_starter_page_template": "blank",
            "hs_old_id": 8,
            "hs_post_parent": 0,
            "hs_taxonomies": [],
            "hs_custom_meta": "_hs_extra"
        }
    ],
    "images": [
        "https:\/\/upsidedowndemo.files.wordpress.com\/2023\/01\/5465842686_c8a6f34eb5_4k-min-1-1.jpg",
        "https:\/\/upsidedowndemo.files.wordpress.com\/2023\/01\/49762200327_5f0a3ce9f6_o-min-1.jpg",
        "https:\/\/upsidedowndemo.files.wordpress.com\/2023\/01\/26168386011_97fc3dc345_4k-min-1.jpg"
    ],
    "meta": {
        "blog_id": 213401858,
        "url": "https:\/\/upsidedowndemo.wordpress.com",
        "update_date": "January 24, 2023, 5:31 pm",
        "update_timestamp": 1674581500
    }
}